#  Pourquoi Zotero indique-t-il toujours que mon espace de stockage est plein alors que j'ai supprimé des fichiers ?

<div data-search-exclude markdown>
!!! info "Informations sur la page"
    *Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Why is Zotero still saying that my storage is full after I deleted files?](https://www.zotero.org/support/kb/storage_quota_and_local_storage) - dernière mise à jour de la traduction : 2024-03-01*
</div> 


Si vous essayez de libérer de l'espace de stockage Zotero, assurez-vous d'abord que vous avez vidé la corbeille dans Zotero. Les fichiers sont toujours pris en compte dans votre quota de stockage tant qu'ils n'ont pas été définitivement supprimés de la corbeille.

Par ailleurs, n'oubliez pas que votre quota de stockage Zotero, affiché sur [la page "Settings > Storage" de votre compte en ligne](https://www.zotero.org/settings/storage), s'applique uniquement aux fichiers que vous avez téléchargés sur les serveurs de Zotero, et n'affecte pas votre utilisation locale de Zotero. Vous pouvez toujours stocker autant que vous le souhaitez localement - vous ne serez jamais empêché d'enregistrer dans l'application Zotero parce que vous avez atteint votre quota de stockage Zotero en ligne.

Cela implique la conséquence suivante. Si depuis un certain temps vous n'avez pas synchronisé de fichiers ou recevez un avertissement vous indiquant que vous avez atteint votre quota, alors il est possible que vous stockiez dans votre bibliothèque Zotero locale beaucoup plus de fichiers que ce que permet votre quota de stockage en ligne. Par exemple, vous pourriez avoir 5 Go (5'000 Mo) de fichiers stockés localement, et votre page de paramètres de stockage indiquerait toujours que vous utilisez 300 Mo. Si vous supprimiez ensuite 3 Go (3'000 Mo) de fichiers de votre bibliothèque locale, vidiez la corbeille et effectuiez une synchronisation, vos paramètres de stockage en ligne indiqueraient toujours que vous utilisez 300 Mo. Tous les fichiers supprimés des 300 Mo seraient en effet immédiatement compensés par le téléchargement d'autres fichiers locaux, qui rempliraient ainsi l'espace restant. Vous devez supprimer suffisamment de fichiers pour que votre utilisation locale totale soit inférieure à votre quota en ligne avant de voir votre utilisation descendre en dessous de votre quota. Dans l'exemple ci-dessus, cela signifierait la suppression de 4,7 Go de fichiers locaux.

Si vous préférez conserver tous vos fichiers, vous pouvez souscrire un abonnement au stockage Zotero ou mettre à niveau votre abonnement à partir [la page "Settings > Storage" de votre compte en ligne](https://www.zotero.org/settings/storage). Cela vous permettra de synchroniser tous vos fichiers et de les rendre accessibles depuis d'autres appareils et la bibliothèque en ligne, ainsi que de restaurer vos fichiers depuis la bibliothèque en ligne si quelque chose survenait à votre ordinateur.